raspberry pi 4用家討論區

有無人好似我咁當RPI Desktop咁用
暫時用落Rapbian都無嘜大問題

但無Dock同App Launcher
而Resolution最大得1440有啲唔方便

用左嚟砌個nas， 裝好os 未正式用

Pi 好似usb bus得一組，如果駁兩個hdd讀寫都會好慢

點會無，裝咪有

wifi 成日斷又駁唔返，下下都要reboot

Lm

玩具

用黎做pihole + unifi controller
不過IT白痴搞左好撚耐先搞掂, 而家唔用隻controller都唔開機, 打算之後淘個架裝好佢先再搞過

用usb mount hard disk 搞 permission 搞到想死 原本想拎黎做bt 最後放棄左 同埋 pi好似唔多夠電推 hard disk 插住hard disk試過boot 唔起

裝volumio播歌用，另一隻裝nextcloud取代dropbox，插隻2tb external hdd

個touch mon 係淘寶?
4B 用藍芽駁speaker得唔得?

Yes淘寶
Volumio就緊係駁dac出聽flac啦

諗住去RS買返塊黎玩下
做下啲簡單 control project
而家又可以整個音樂箱先

我都係一隻volumio一隻home assistant 一隻nextcloud+pi hole

nextcloud 有無得BT

無，要bt裝transmission 啦

用Pi 黎做NAS，可以有藉口操下公司部3d printer

想問下raspberry上面起個windows vm得唔得？

sudo chown 你個名:你個谷 /media/你個名/隻碟個名

隻碟要輔助供電
我用一隻大牛推晒光纖modem+R7000+兩隻SSD+一部Pi4+一部Pi3b

用緊PI 4b 4Gb, 但淨係裝transmission 同AdGuard home
太多Ram用唔著好浪費

RPI 4 Unofficial Build

正常版就未必得
但IOT就好大機會會得

想問下pi4夠唔夠睇YouTube? 聽講之前有問題，但好似fix咗。

同埋想問下用browser播啲1080p或者720p嘅夠唔夠做？

諗住整隻multimedia box, 搭隻2.5吋external hdd，仲可以睇戲。

但驚效能唔夠

可以但個效果麻麻
用嚟做文書或者打下程式ok

攞嚟享樂未必太得

宜家仲未搵到隻靚仔tv box做到以上嘅嘢

本身仲諗住少少錢試玩下

利申：普通用家，但有少少電腦知識

睇網頁唔錯 youtube full screen ok
係html5有問題 玩dmm 網頁遊戲好似艦娘
會係咁閃，貼圖錯曬咁

openhab 玩吓 home automation
行咗一兩年無熄過機，算係咁

可唔可以講下隻大牛點做？

依家兩隻pi, 一隻zero w 行pihole, 一隻3b 行 nextcloud，隻nextcloud 唔用原裝牛一定under voltage 咁滯
想整多隻pi 4玩 nanosound

Pi整嘅DAC? 巴打勁抽

淘寶大把

RPI4 可以插SSD BOOT機做DESKTOP未?

唔開風扇好熱 熱天點算

加個風扇 到夜晚好靜時又有啲低頻風扇聲

可以，轉左SSD後read/write score 升左17倍左右
隻raspi 4而家拎黎行緊nextcloud+pihole+home assistant+homebridge

細風扇仔其實聽唔到聲架喎..除非你放到好近..再唔係行WIFI拎出龐囉,插電就得

裝到,不過垃圾lag爆又多bug,ARM用返linux啦

raspi4夠
如果純play media用KODI會好D

link?

裝 RetroPie 打舊 Game 一流

唔該

我做法係一隻Dell 12V18A牛
加一個食12V DC Input嘅USB牛
由12V牛出嚟之後一開三
兩條畀router+modem一條畀USB牛
之後只要唔過隻USB牛限制
後面堆嘢想點插都得
同埋用短的嘅USB線可以減少損耗

另一個做法係用電腦牛
只要將PS_ON同GND駁埋一齊隻牛就會長開
有齊12V 5V 3.3V而且一定夠力推堆嘢
不過啲線就難搞啲
同埋貴

官方Support？

retropie係咪玩唔到 ps2 game架？

Pi3

No la，自己改

Raspi 3 + kodi 用嚟當mini player其實都好順
剛剛試咗

壞o左部老爺 Linux Notebook,今次改用Raspberry Pi 4 model B做Linux desktop, 除o左browser睇youtube 1080P會lag之外,其他冇問題,改720P會唔lag

硬件辨認正常, 部DAC插入去正確認得製造商同型號, raspbian OS辨別硬件能力同volumio差唔多, 唔知USB 3.0 o既blue-ray碟機得唔得?

Respi4b裝咗Retropie打舊game
連PS3個手制都番生，好正

另一張sd card裝正常os當文書機用

raspbian os用NordVPN都好簡單, 如果你有幫襯用佢o既vpn service, 如下

sudo apt-get update && sudo apt-get upgrade

跟手

sudo apt-get install openvpn

裝好之後

cd /etc/openvpn

下載nordvpn o既cert

sudo wget https://nordvpn.com/api/files/zip

解壓

sudo unzip zip

裏面有好多server, 揀一個連接,例如

sudo openvpn jp394.nordvpn.com.udp1194.ovpn

斷開VPN就撳Ctrl-C搞掂

可以開另一個terminal試試IP係咪囀為server IP, 輸入

curl -4 ifconfig.co

如果唔係你ISP比o既IP就係所有traffic都經過VPN server出去

Raspbian OS同其他linux一樣,可以安裝KODI, o係 add/remove software o度search kodi就有,安裝o左之後安裝埋kodi the crew addon, 就可以睇電影,8000+ 個台o既IPTV,非常正

Kodi本身支持IPTV, 需要安裝IPTV pvr simple client就得，要搵個m3u列表載入，就可以睇到電視，最好有「港人話電視」嘅m3u列表，呢個係raspbian 嘅kodi

想間下有邊幾個台睇，lag嗎？

台我擺o係呢o度

lag唔lag要睇server loading,

另外有人長期mantain, iptv-org o既github

Fluxus.tv

後兩者KODI addon o既 The Crew裡面包o左

[/url]

Linux o既kodi裡面missing o左iptv pvr client, 要自己手動裝,呢個repo有

有埋中文字幕addon

唔記得講,裝o左中文addon o既iptvtools, 要去deleted佢個m3u file

全部支那CCTV死link

rm .kodi/addons/script.iptvtool/resources/channel.m3u

你可以copy我pastebin o個個

nano .kodi/addons/script.iptvtool/resources/channel.m3u

copy&paste & save

或者o係選項用遠端playlist直接輸入pastebin o既url, 我會不定期更新

如果你個pi4 有接喇叭，可以將pi4做埋Airplay 接收器

搞好咗之後iOS 就會認到佢

Airplay係咪得聲冇畫面？

係
但我唔肯定自己有冇做錯步驟

raspbian os預設o既GPU RAM太少,如果hang機o既話,加大佢,o係

menu -> Raspberry Pi Configuation -> Performance -> GPU memory

由76MB改惟256MB , 就會好穩定, 之前開完KODI退出都出唔番desktop,freeze o左,改o左就一切正常

另外最好比大o的SWAP, 512MB好o的,預設得100MB

sudo nano /etc/dphys-swapfile

將 CONF_SWAPSIZE=100 改為 CONF_SWAPSIZE=512

save & exit

執行

sudo /etc/init.d/dphys-swapfile restart

之後 free -m 應該睇到生效

我改到1024MB, 張mirco sd係128GB, 大把位

唔關事，除咗appletv好似未見過其他正常，應該係無解

Raspberry Pi 4裝o左raspbian os,可以做個http代理,再由tor出去www

咁樣全內網device只要可以設置http代理o既browser, 都可以接入raspi4用tor

sudo apt-get update && sudo apt-get upgrade

之後裝tor

sudo apt-get install tor

裝埋polipo

sudo apt-get install polipo

修改torrc,將邪惡地區Nodes排除

sudo nano /etc/tor/torrc

o係行尾加入

ExcludeNodes {hk},{cn},{mo},{ru}

save & exit

修改polipo既config

sudo nano /etc/polipo/config

加入

logSyslog = truelogFile = /var/log/polipo/polipo.logallowedClients = 127.0.0.1, 192.168.1.0/24 # Expose your network (modify accordingly)socksParentProxy = "localhost:9050"socksProxyType = socks5proxyAddress = "0.0.0.0" # IPv4 only

save & exit

重新啟動2個program

sudo /etc/init.d/tor restart && sudo /etc/init.d/polipo restart

之後bwowser設為HTTP proxy, 網址就係你o既raspi4內網地址, port係8123 , 咁ios o既 safari可以通過設置wifi o個欄手動輸入代理使用tor

我裝 o左o係headless raspbian server, 係raspi3, 代替以前裝o係NAS

以ios嘅safari用tor就係咁

最後check吓係咪用緊tor

所有可以設置http代理嘅軟件，都可以接入raspi4嘅http代理轉為tor出www，我設置咗只係內網可以用，所以唔使認證嘅

3代果時裝過lineageos
Lag到仆街

基本上我估計未來raspberry pi 5可以完全取代desktop, 除o左打機,改善browser播youtube 1080P以上o既質素就得,而家除o左用股票software之外,部windows 10 notebook都冇乜用

主要用raspi4 raspbian os搞掂娛樂同文書野之類,online banking都用佢做

3代得1GB ram唔掂,只適合安裝Volumio, OSMC或者做headless server之類, desktop唔掂

拎嚟host個網頁會唔會有問題 未玩過

唔多request, raspi3 headless都得,以前我有起個簡單o既網頁

Thanks 巴打 我都係諗住自己拎嚟玩吓咋

有冇巴打想放二手？
Tg @randomforests

其實用Kodi會點樣Control？
買個Control番嚟？定裝App喺電話Control？

如果係desktop, 用keyboard就得,如果o係電視機 , ios 同 android都有app

android

ios

OSMC其實就係KODI定制板,我由raspi2已經用來當TV Box用,後來買o左Android TV box先將佢改位Volumio,用來做CAS

OSMC

volumio

Raspebrry Pi 4 B有4GB ram, 可以做好多o野, 包括可以安裝Wireguard VPN, shadowsocks-libev, v2ray..等等,亦可以玩docker

正所謂 "docker在手,天下我有" ,有專for raspberry pi o既docker hub

上去搵人o地整好o既image就得

點解個lan speed仲可以慢過wifi
左邊電腦，右邊pi

係咪你條cable得100mbps

我裝app，因為得自己用

只要喺kodi嘅服務開番web 控制，同允許本機以外嘅軟件空制就得。 iOS嘅

邊度有m3u list 同埋點加個表落去

追番上面post有

SSH copy and paste?

新手最近入左拎黎打懷舊game

唔使ssh, 安裝o左chinese addon就得,如果怕痲煩,VLC都播到

打開VLC, 選單揀 media -> open network stream, 如圖

撳play, 畫面見到撳圈住個loop掣,如圖

撳隔離粒選單掣就會見到playlist, 如圖

選o左台double click個畫面就會full screen, 再double click會變做視窗如圖二

安裝kodi addon跟上面裝crew addon個link咁做,可以下載repo o既zip檔本地安裝o既

除o左 ios o既VLC好似唔得,任何系統VLC都播到m3u o既m3u8 stream

btw, 做緊年代向錢看

raspberry pi 2/3/4都可以玩好多o野, 做desktop就一定係4最好,4GB RAM相當好使,頭先開住VLC, 一邊用chromium回post, 再cap圖,用GIMP圈圖o既掣,原全冇問題

我計o下數呢套新機

raspberry pi 4 b + 原裝殼 + 原裝電源線 + mirco hdmi to hdmi線 560左右
Asus VZ239H mon 內置喇叭 999
mirco sd 咭 128GB 107
Logitech wireless keyboard連觸控板mouse , 以前買落, 270

全部夾埋2000蚊咁上下, DAC+headphone amp+耳筒就唔計,非必要o既

咁o既價錢買唔到乜o野,所以我覺得抵玩,raspi好襟用,唔壞o既,我個2代仲用緊做CAS, headless audiophile, 都好多年

頭先打開個殼,用手指掂o下粒cpu, 係辣到自動縮手,冇散熱真係好熱, 6X~7X C

寫o左個簡單shell script, check 10鑊

#! /bin/bash# check raspi 4 temperature 10 timesmin=1max=10while ((min <= max)) do printf "${min}. " && vcgencmd measure_temp ((min++))done

咁要考慮換個有heatsink散熱o既殼,天氣未熱都咁,夏天冇冷氣會唔會hang機?

想用黎做Android box 黎睇電影（用電視睇）可以點做？

咪裝Android

用把USB笆蕉扇吹住佢,溫度落番去54C

買條mirco hdmi to hdmi線接電視機就得,買多個無線飛鼠做remote

有無教學

下面有

如果買pi4, 最好買個散熱o既殼,今日廿度佢跑firefox睇youtube熱到煎蛋都得,RS-HK冇齋heatsinks o既全鋁殼賣,有風扇o既我唔想, amazon US暫停送香港,淘佬從來冇幫襯過,過兩日出ssp睇o下有冇? 冇就RS-HK買個有風扇o既, 係嘈小小

有冇人攞來做smart home control 有一大堆Zigbee sensor

玩homebridge
識寫program(e.g. Python) / data analysis仲好
GitHub 大把嘢可以玩
想玩但係冇時間

想買部zero W 黎玩 香港好似周圍都無貨 又唔想去垃圾淘寶買

鴨記華輝有成set pi 4 fanless heatsink賣, 好似$140

我冇比較過其他地方，唔知抵唔抵

貴到仆街

用左黎裝 headless raspbian
但係個 architecture係arm, 某d常用既daemon 或者package 要另外搵 repo裝

我裝o左 samba, tor, pilipo同transmission-deamon, 大路o野全部有

我之前想裝haproxy 2.0 up
但係 debian default 1.8，pre-comcpiled version都有 2.0 但係arch得 amd64
將落raspberry 應該要自己compile，但係未得閒搞

師兄個touch mon咩牌子？

垃圾淘寶貨

mouser 都有

買咗個全鋁散熱殼，裡面有埋散熱膏同六角匙，非常唔錯，用Chromium睇Youtube半粒鐘得42C, 咁就唔驚佢燒

記得裝pi hole

講講點樣喺raspbian kodi裝pvr iptv simple client睇電視

1. 開terminal ，輸入

sudo apt-get install kodi-peripheral-joystick kodi-pvr-iptvsimple kodi-inputstream-adaptive kodi-inputstream-rtmp

2. 跟呢喥裝個 kodi repo

3. 裝好repo，去foreign 個file，搵返 repository.xbmc-addons-chinese-1.2.1.zip ，安裝

4. 去搵番repo裡面程式嗰欄，有個工具叫iptvtool，安裝好，順便裝埋字幕addon

5. 去番kodi，開iptvtool，開啟之後撳設置iptv pvr simple client，選遠端url ，下面輸入

出返去kodi會見到電視嗰項多咗頻道之類，入頻道，就會見到channel，會不定期更新，唔使理，我更新後其他人開kodi都會更新playlist

再要多啲外國台，就要裝The Crew addon，裡面用iptv-org同其他playlist，台有幾千個，跟呢喥裝就得

kodi有無咩好既plugins Cloud Sync片/音樂

差唔多所有Cloud Drive都有addon, 我冇用過因為冇點用各種cloud drive,主要用自己NAS存取資料,見過有但冇用過所以答唔到

我有試過Google drive 嗰個有啲問題

改造flirc個pi4殼
將佢個膠頂變做散熱片

鴨記買？幾錢

130, 鴨記華輝

依家停課係屋企要爭電腦用咁啱有多個mon仔
想問下可唔可以買黎remote落屋企部desktop/大學virtual barn到用
主要用黎睇zoom/lecture notes/用下VS Code,Python,MATLAB

remote一定得,zoom就唔知,

python2&3,Perl一裝系統就有,其他就唔肯定,不過linux連好冷門o既 regina-rexx都有,除菲係MS專有版權o既programming language,否則一般有齊

又見到Vic gor
睇到大家玩得咁開心
想平平地整返部駁電視睇
唔洗下下插電腦

用kodi libreelec裝iptv好簡單喎
全程有哂介面，篤下就得
我入返你pastebin條link就睇到

Flirc case好貴
我買咗隻argon one同nano試下

kodi 官方repo冇擺pvr client套件落raspbian/linux ,冇得就咁裝, Android就最簡單,官方repo已有,OSMC我唔記得

Raspberry pi3最終用左黎…
做廣告黑洞。

應該唔會買pi4

raspbian連接NordVPN, 其實唔使每次連接輸入userid同password, 好簡單,
去返儲存NordVPN o既 ovpn files path,即係 /etc/openvpn/ ,o係度新增一個txt file, 就叫pass.txt, 第一行userid,第二行password
如是

cd /etc/openvpn

sudo echo "nordvpn_userid" > pass.txt
sudo echo "nordvpn_password" >> pass.txt
sudo chmod 600 pass.txt

NordVPN o既ovpn file裏面有一行

auth-user-pass

改為
auth-user-pass pass.txt

就得

幾千個files,我地當然唔手動改, 簡單寫個shell script做, 例如叫a.sh

for i in *.ovpn ; do sed 's/^auth-user-pass$/auth-user-pass pass.txt/' "$i" ;done

save & exit editor跟住

sudo bash a.sh

等命令完成, 以後就o係呢個path 輸入

sudo openvpn whatever.ovpn

唔使再輸入useid password

如果你o既raspberry pi係headless o既話,好似我個pi3b+咁,純用ssh login,做BT機之類長開, 用nordvpn就要改為背景運行,同logout ssh唔會斷開,就要咁

斷開nordvpn就用killall命令

貴啲但係靚

headless o既raspberry pi最常用我估BT機係其中一樣

想買黎行octoprint想知佢出機cycle係幾時，而家買會唔會無耐又出4B+

答唔到你，但佢無幾耐之前先出咗4b v1.2整返好type-c個問題

4b買完一部想買第二部，一部長開server一部當desktop

試過裝好多KODI build都online睇唔到戲
係咪要用VPN先得?

我用官方推薦嘅kodi libreelec有pvr client喎，我直接揀裝就用到，kodi libreelec直接burn落sd card已經可用，最方便

Pi hole 用zero都夠，用3浪費咗

我都兩部4b，一部nextcloud+homebridge
一部kodi
兩部3b+ 一部home assistant 一部加l2c dac用volumio
Zero w就pi hole

本身raspbeery pi 就係浪費錢架喇

應該唔係, link唔係100%睇到, 有唔少冇share出嚟, 如果係落畫冇耐嘅多數有有效link

玩具嘅嘢又好難講係咪嘥錢嘅，最緊要你enjoy 啫

邊到可以買zero

又一隻

淘寶

整咩今次

寫o左個簡單shell script ,方便o係raspbian 連接nordvpn,咁唔使下下打command, 會隨機選sg,hk,jp或者kr既 vpn server

code ->

執行畫面,擺係桌面

如果連接左再撳連接會通知,唔會重新連接

正

我想用黎寫bot (類似炒iPhone 個d)
純粹為興趣學 但唔知點入手
學python?

python好d , 因為好多人寫好晒"配件" , 組合吓就用得, 當然其他語言都寫到,或者可能麻煩多少,python網上好多資料教學, google吓就有

如果學寫program, 買個Raspberry Pi裝是但一款Linux, 確實係抵玩, 我自己都唔知幾耐冇寫過shell script, 對上嗰次好似係寫asus merlin router 安裝shadowsocks-libev自動script, 起碼年幾前

噚日睇吓有冇zenity 圖型組件, 原來有, 唔知係無意中安裝咗還是default?
咁就寫個簡單shell script, 方便吓自己同當練習下

其實可唔可以用尿袋（support PD）供電？
如果可以既話一個20000mAh既尿袋大約可以用到幾耐？

可以,但要肯定尿袋出足A數, 官方耗電列表

我個raspberry pi 2用o黎做music player, headless o既, 就係用尿袋玩, 20000mAh以前我有個,已經跌爛o左,出2A可以播10個鐘仲有剩, 根據尿袋上面o既4粒顯示燈仲有一粒未熄, 不過冇任何USB o野插o係pi

Pi 3b+而家用拖板提供o既USB叉電, 拖板出2A, 插o左一支64GB USB stick, 就唔夠電, 3b+要2.5A, 所以有warning, 輸入 dmesg就見到, 呢個係headless server

mb
估計CPU降o左速, 不過尚用到算穩定就唔理, 主要做proxy同少量BT

pi 4b 用原裝pi插頭供電, DAC, CD/DVD writer o係pi拎電, keyboard同mouse o既bluetooth接收器用少量電, 原廠插穌就冇問題

如果係想做headless music player, 咁就買Pi zero安裝Volumio, Archphile之類用尿袋最好, 呢類Linux Audiophile用好少RAM同CPU資源, pi zero發熱輕微, fanless最適合

archphile以前用o係pi2時, ssh入去睇運行系統用幾多, ram只係用10MB內,CPU 用1~3%, 已經搞掂, 而家轉用volumio, 資源多少少,但都係好少

所以睇你買咩野pi型號同做乜, 如果係pi4b Desktop, 尿袋就可能唔掂

話說我都考慮買個pi zero w, 加DAC hat做流動music player, 尿袋搞得掂,有WiFi可以播NAS o既loseless music, 唔使風扇安靜好多, pi zero w做呢類應用綽綽有餘

好想買隻玩下，行kodi 係咪已經可以睇iptv, 又可以播NAS music 同movie ?

係, 如果純做Media Centre, 用定製版駁電視機一流, OSMC, OpenELEC或者LibreELEC, 用mobile app或者買隻藍牙飛鼠控製就得

OSMC我用過,非常正, 電視機有光籤輸出, 可以駁去有光纖輸入嘅DAC, Soundbar等等, 好過買Apple TV好多

當然都可以去美馬買個Androd TV Box用kodi, Nvidia shield tv pro 2019一樣得, 平就400蚊內嘅Android TV Box/stick, 喺美馬買冇問題, 最新都係用原生Android TV OS 9.0

PS: 用Android TV同有Android TV stick, kodi裝喺 stick, 所以而家冇用pi 做media centre, android tv/box/stick可以裝到連登巴打開發嘅"港人話電視" app, 相當正

以用家角度睇, 如果純用pi做TV Box, 安裝kodi, 我覺得買Android TV Box, Nevida shield tv pro, amazon fire stick/box, roku stick/box 著數, 可以用埋android apps, kodi功能一樣, 免麻煩喺各大market下載就得, 價錢有平有貴, 可能平過買pi, 殼, mirco sd 咭, 插蘇要另買, 部份美馬賣嘅android tv stick都係400港紙免運費(而家暫停運hk)

pi4b 官網話minimum 3A，係咪姐係有機會超過3A? 但原裝插蘇得3.0A，係咪又姐係最盡唔會過3A?
如果pi4b desktop用verbatim呢隻得唔得？

佢寫住type c pd 出到5Vdc/3A

正路唔會超太多，至於你講隻尿袋比電pi4b得唔得，只能信佢spec

不過pi zero 原生得micro usb 頭，駁DAC 麻煩少少除非駁digione 依類同軸輸出版

我 1部 4b，Ubuntu 19.04 + OMV。
然後 OMV 裝 Docker，再係 Docker 裝 Nextcloud + AriaNG

用呢類

我成日諗，啲成日去夢遊嘅人，屋企如果用呢個做電腦，有咩東瓜豆腐要大掃除會唔會方便好多

都係拎張sd出黎既事

吞左落肚都仲得

利申勿試

如果打算行volumio
外置harddisk插usb攞歌
會玩dac或者同軸輸出HAT
又可能會usb落dac
pi4太熱的話
3b+係咪都咁熱?
3a+得一個usb port
如果同時插harddisk同埋usb dac應該要有供電既hub

pi3~pi4全部都高溫, pi2係最唔熱, 睇耗電量都知, 個人睇法安裝pi o既audiophile 版本, 其實pi2最佳, 要wifi connect買粒wifi usb dongle就得,
可以接個有DAC o既Active speakers就係簡單音響

我另外有個pi3 都係安裝Volumio, 接active speakers, 熱量高過pi2, 兩個都係冇散熱o既

pi2/3應該唔夠電比usb 2.5" harddisk, usb stick就得,通常做audiophile都唔會拖太多o野o係pi, 多數都係通過網絡讀router o既usb harddisk或者NAS

多數router有usb port o既就有samba server

pi2插咗粒nano wifi dongle，用volumio 2，尿袋比電，usb dac，讀nas files

volumio其實都係用好少資源，所以用raspi4做就唔係好化算，根本pi2/zero w已經足夠

應該呢款安裝Pi audiophile都抵玩，有一個usb 2.0夠，可以插usb DAC， 有wifi ac，最重要係夠平 rs hk pi2 仲貴過pi3b+

抵喎！

買過4個, 全部幫襯佢, 送貨到門口, 三日內必到, 唔會舊貨當新賣, 唔會貴過人,通常係(接近)最平

呢個絕對可以做audiophile, headless server, 512M RAM已經夠做

將raspbian 連接nordvpn server加多個show目前IP o既選項, 咁唔使用browser去 check IP

pastebin同一url, code

screen shot

目前IP

其實除左方便之外點解用網絡連nas攞file?
直插usb唔係應該穩定d咩? wifi驚會斷

音響有"玄學", OS越少o野運行, 冇咁多o野拖住可減低干擾, 音質有提升, 例如有把風線隨時有電流聲, 我通常用網線駁router, 用wifi只係拆出o黎用headphone, 平時駁音響

而家用緊呢套

pi4 同時bt 5條咸片已經輕輕地

推

想買嚟做文書用途
想問下linux 有冇一隻速成輸入法係做到微軟隻新速成咁

SD card係唔係唔好揀大過64G?

用緊3b+
唔熱幾好，駁dac方便，插隻256gb usb放flac

冇關係，正常32都夠用

第一次用4B裝noobs, 插張256 SD卡無分到 partition loop死裝唔到os, 𠝹返最大64之後先裝到

最大用過128冇問題，256未試過

有冇人用pi4整security cam

有冇人放二手4GB?

用緊128GB SanDisk無問題

用ESP32 CAM會唔會簡單啲

我用motioneye + Pi Zero W
好過用支那IP Cam

有無用 pi4 起 k8s cluster???

zero w 插尿袋玩到幾耐？

買o左個pi 3 a+ , 將本來做headless server 3b+改做Audiophile, 3a+做headless server, 殼同heatsink都未送o黎, 照用住先, 溫度低過3b+同4b好多

3b+ 跑緊Volumio, 睇唔到溫度, 唔知係咪tailor make audiophile刪除o左?

Volumio都係headless o既, 可以用mobile app或者web ui控制

raspbian desktop同headless server都用緊128GB, 冇問題, 256GB冇用過唔肯定

諗住有大無壞，點知唔support 256

raspi audiophile 另一個我用過o既版本, 以arch linux砌出o黎, 已經出o左respberry pi 4 o既beta版本, 有興趣用最clean o既linux audiophile, 呢個首選

呢個版本特色係全手動設置, 以最少資源最穩定為目標, 係咪好難, 我覺得又唔係, 最緊要睇住佢本手冊做就得

以前個pi 2就係用佢駁音響, 用o既資源極少, 10MB ram, 平均1%CPU usage已經運作良好

正喎，睇到都覺得幾好

自己加入Volumio o既web radio, 可以o係任何支援m3u o既軟件用, 如果有Synology NAS, 可以 o係DS Audio用

之前試Kodi 裝YouTube app, 要API key 不過玩幾次唔得放棄咗

想問下pi hole有咩list好? 原生個堆又block唔到youtube開頭個啲，好多網block完又有個框係到，點可以改得好啲?

非常痲煩, 搞兩搞我都delete, 以前冇咁多o野o既,用佢唯一好處係冇廣告

噚晚pi 3 a+ 殼同heatsink送到，不過個殼冇透氣窿，密冚熱度會高過冇殼，大概50C, 但靚仔好多

Pi 3 a+ 適合做Audiophile, 由於冇RJ45, 玩volumio setup要咁

如果做raspbian headless server, 就只係flash完mirco sd咭，喺boot度開番ssh同寫番WiFi嘅config就得

部 pi 3 a+跑呢幾樣嘢, 128GB mirco sd咭, 成個成本

pi 3 a+ 198
mirco sd咭 100MB/s 107
殼 45
heatsink 40 (可有可無, 不過買個日以為pi 4b咁熱買埋,測試之後我話唔使用

電源求其搵個5V2A(最好2.5A)就得, 我用拖版USB嘅叉電位

運行嘅嘢就係proxy, file sharing同bt box, openvpn只用嚟連接nordvpn bt, 冇起server

系統資訊, 運作良好,穩定

有冇人試過攞黎做 moonlight client streaming pc game 打機

Raspberry pi zero 幾時出新版，ram 加一倍都好
512連command line 都疾下疾下

ssh玩掃雷

bash script嚟, 輸入

wget https://raw.githubusercontent.com/feherke/Bash-script/master/minesweeper/minesweeper.sh 下載, 之後 chmod +x minesweeper.sh就得

唔會啩? 我有啲VPS得128MB ram, 由於係OpenVZ虛擬技術, 冇得開swap file, 跑OpenVPN同shadowsocks-libev成十幾個用戶都冇問題

headless server只係跑吓proxy, bt, file sharing, 應該夠用, 開多個512MB swap, 好穩陣

我試過純用command line 裝python 堆嘢都會成部死

咁就唔知了, 好似shadowsocks-libev呢啲socks5 proxy, 好少 ram已經可以處理幾百個連接, 我睇過幾MB ram就做到, 所以佢官網都教點限制

Security Tips
For any public server, to avoid users accessing localhost of your server, please add --acl acl/server_block_local.acl to the command line.

Although shadowsocks-libev can handle thousands of concurrent connections nicely, we still recommend setting up your server's firewall rules to limit connections from each user:

# Up to 32 connections are enough for normal usage
iptables -A INPUT -p tcp --syn --dport ${SHADOWSOCKS_PORT} -m connlimit --connlimit-above 32 -j REJECT --reject-with tcp-reset

之前又試過係3B+ 裝steam link, 不過係揀game 畫面 係咁閃, 唔知係咪要update 曬所有嘢先😅

重用緊Jessie, 幾個server 係入面唔敢亂嚟

o係pi 3a+ 裝o左個 text rss reader - newsbeuter, 算OK, 就係i10n冇正體中文, 得殘體, 可能係冇乜正體中文用家.....

內文正體中文字有一兩粒字出唔到, 唔知係咪terminal問題?

巴打你用咩distro?

raspbian lite

sudo mount -o uid=nobody,gid=nogroup .........................
咁樣得唔得?

RPi 3 用嚟收ads-b

我估要改owner ,
sudo umount /mnt/XXXXX
chown -R pi:pi /mnt/XXXXX

如果係用NFS , /etc/exports 要有類似咁

*(rw,all_squash,insecure,async,no_subtree_check,anonuid=1000,anongid=1000)

pi@headlesspi:~ $ echo $UID
1000
要對應番, 我冇auth, 限制內網device用

另外如果係用raspbian 或者係 raspbian 衍生版本, 用WIFI o既, 要關閉佢個自動熄WIFI慳電功能,如果唔係耐o左冇流量會斷開同router WIFI 連接, 輸入

sudo /sbin/iw wlan0 set power_save off

之後

sudo nano /etc/rc.local

o係 exit 0 之前加番落去, 咁每次boot機就會自動執行

_IP=$(hostname -I) || trueif [ "$_IP" ]; then printf "My IP address is %s\n" "$_IP"fi/sbin/iw wlan0 set power_save off #加o係呢o度exit 0

想玩呢個好耐
想問下ads-b係咪是但買 用佢跟既天線就可以？

係呀 但係基本上 tv dongle 得返淘寶有得買

你如果想收到好啲嘅 要喺淘寶買 1090Mhz天線

咁你之後再加 raspberrypi-ui-mods?
定係其他UI嚟？

唔係 pi4b安裝正常raspbian桌面版本, pi3a+係headless嘅, 靠ssh入去操作, 所以安裝raspbian lite就得

以前用3b+做headless有裝過VNC server嘅, 太lag實際用唔掂, 就算用1024*768 16bit color, 開firefox/chromium都係lag得好緊要, 而家唔會再搞VNC server直到raspi硬件做得唔lag先

自膠，見到個play store logo了
以為你個cap screen最出面係raspbian lite

Chromebook嚟, 有debian terminal

想買個raspberry pi 4玩吓, 去邊度買好?
argon40送貨要等勁耐

rsonline?

現貨深水埗都有, 好似4B黎

有部3B以前屋企人做FYP剩落
原本打算比老母插落電視睇黃viu劇
點知720p個下都lag
最後都係放棄擺公司玩octoprint算

早幾日買多個pi 3 a+, 上午8:00落order, 下午5:30送到

個殼就遲多3日

唔該晒

收到，唔該你

近西九方向有間賣CCTV，STEM

買左部pi 4b
諗住裝libreelec + omv 不過唔知得唔得
網上d教學通常都係Raspbian Buster Lite + omv
或者有冇辦法裝左omv，然後可以駁hdmi去電視睇hdd入面d片？

裝o左KODI咪可以用HDMI 駁去電視機睇, 不過裝OMV 好多用Plex media server, omv + kodi 佢o地唔recommanded

raspbian buster裝kodi 駁去電視機, 安裝埋NFS/Samba server, 基本上就有 file sharing, 其他想用o既咪安裝落去

too expensive,賣580, 殼就幫襯佢

rs hk 4XX送上門

收到

咁我係咪訂塊4B, SD card, mini hdmi就搞掂
Ac adapter 是但搵個電話果啲都得，應該
殼另外再賣

pi 4唔好買原裝殼, 散熱唔掂, 去ssp華煇買130蚊o個隻散熱殼, 或者amazon 買

我用緊, 散熱能力唔錯

AC adapter買原裝, 電話o個類出唔足3A, mini hdmi腦場買定幫襯佢冇所謂, 加張mirco sd 128GB, 腦場賣100~110蚊, 夠晒, 殼唔好買原裝, 睇樓上

感謝

mirco sd card容量睇你要個pi做乜，如果係用作專用audiophile, media centre，file係經NAS或router拖住嘅usb 硬碟拎，16GB都有多，如果係desktop/bt box ，買128GB唔貴，唔使就住用file搬嚟搬去

巴打玩pi玩到好勁想請教下你
如果os 係 desktop既話
個os裝落usb ssd 同裝落sd card用落速度上個feel大唔大？同埋係咪用usb ssd 開機既話點都要長插sd card?
如果os裝係sd card，當sd card 最快得30MB，網速同usb hdd都過100MB，咁用samba share hdd入d file個速度會唔會限制係30MB?

冇ssd 試，理論上mirco sd card唔止，張card 面寫80MB，有啲高速寫100MB

使用上唔會有乜感覺，除非經常大型檔案抄寫

得2隻3B有無得傾

我見有人話拎部4B做ipad developer accessory, 有無人玩過

你裝android定係raspbian

裝過幾款Android os都lag到爆
有d又唔support full hd output
諗住raspbian最stable但都唔得
係cpu performance同埋decode speed問題

聽聞有人寫左個program可以係browser做software decoding
但只限pi 4用

ubuntu定raspbian好
主要做nas+vpn server+docker deploy下野

兩個都係debian based我估分別唔大，不過raspbian好似得32bit，64bit要set d嘢
利伸：完全唔識Linux
我自己就raspbian + mov + kodi + 一堆docker咁

終於可以快啲

USB boot 講要更新講到出咗成年先有

其實假USB boot加張卡都唔麻煩，試過行SSD都無咩幫助，部機始終係慢，開網頁都係lag。

Okdo send email黎先知有8gb版
我潮左幾耐

今日先出姐

買咗半年就要升級

有冇巴打識set NAS 行Samba raid

我都想知
做nas既話我本身用rasbian lite 裝openmefiavault
openmefiavault既好處就係乜都有，唔識linux黎講真係好方便，不過openmediavault唔可以用usb駁既hdd行raid

一直等緊 真ssd boot機 + 8gb ram以上款

粒soc夠唔夠架架

家用夠到PK啦

買唔買8GB 好
定等raspberry pi4B+

Ssd boot算出咗，測試中

巴打有冇試過ssd boot個wifi速度有幾快？
os係raspbian lite
我clean install 最新os乜都冇set就咁連5GHz wifi得幾Mb，之前用緊前一個版本os仲衰直頭wifi都連唔到，唔update bootloader/eeprom就咁sdcard boot機就得100Mb
所有情況下插lan線都正常速度
唔知係硬件問題定係我set錯嘢，抑或usb boot唔穩定有bug?

喱個WiFi 問題應該同OS有關，無乜可能update EEPROM會出令WiFi 慢

8gb好吸引

邊到有8GB 貨.....到到都out of stock

買咗部Pi4行Raspberry Pi OS，想一開機就播片，請問有無類似Windows Startup Folder咁Drag段片去就Auto Run，定好似Linux咁要用init.d/sh咁run？

原來已經有8GB
等有就買一塊裝隻MongoDB

想知＋1
rs online 要七月尾先有貨

實際use case係乜？

想搵部低功耗食d 股票 datastream
DB 呢味野 多d ram冇壞

RS order左， 今日送到

support 64G以上 SD卡未?

我rpi 4 4GB ram 用緊128GB micro SD 卡， rpi3 a+ 都用緊128GB micro sd card